負能量傳播台

你以為一個人，都可以生活得好好。電視裡果啲單身貴族既事情，你全部都做哂。

打下機，你買左好多隻game碟，最新既遊戲機，你全部買哂。你咩類型遊戲都玩，只有一種遊戲唔玩：要同人連線既遊戲

飲下酒，有陣時落bar，有陣時同老友係大牌檔飲，雖然更多既時間，你係一個人係果個扮哂高檔既窗台度飲，well，你第一次覺得個窗台，係有啲用既。

偶然扮下有文化，睇下書，又或者睇下電影。村上春樹，岩井俊二，王家衛。。。反正邊堆似有文化，你就睇邊堆。你其實咩都唔記得，不過有幾句對白，你始終記得，例如：原來寂寞的時候，所有人都係一樣。

不過其實無所謂，因為你根本無一次，睇得哂成套戲，或者一本書。你次次都累到睇睇下就訓著左，但咁樣仲好。因為，你知道咁樣代表又過左一日。

你一直以為，你會咁渾渾噩噩，一定係因為無拖拍。直至你拍左拖，你先發現，其實呢個世界，真係有人，天生就屬於渾渾噩噩既，就好似有人天生係天才，有人天生係有錢人一樣。命由天定，娘要嫁人。

一切都係整定既。

有人恭喜你，「終於有拖拍啦，以後唔會咁寂寞啦？」你下意識第一句係：但有拖拍。。。都好寂寞。

喂喂喂，你，寂寞嗎？

原來寂寞嘅時候所有人都一樣
黎耀輝 不如我地重新再黎過啊

阿媽擔心你，問你點解會變成咁？你都好撚想問。點解自己會變成咁？

你覺得自己好怪，明明大家都係咁樣成長，咁樣讀書，咁樣拍拖，將來都會咁樣結婚，咁樣買樓。但就係你，就係你自己唔知自己做咩，永遠覺得唔夠，唔滿足。你好想問，究竟係唔係自己崎型？

你覺得就好似明明同大家一齊行同一條路，路好闊，好闊，指引好清晰，好清晰，但你偏偏就可以當失路，而係你發現果陣，已經只係得返你一個。

嚴格來講，呢種叫中二病，但你明明過左中二既年紀，亦都明白所有既野都係自己既錯，但又可以點？明白左，唔代表做到咩。

講起上來，你其實幾羨慕你阿媽，雖然佢真係好蠢，連電話騙案都會上當，但係，至少佢可以因為睇大台既垃圾電視劇而笑餐飽。而你每次睇tvb，都係覺得好撚無聊。你唔明有咩咁好笑，咁撚普通。

就好似你既人生一樣。

胸部好重要，你都幾鐘意胸部。你知道，其實咁樣係代表緊，你仲未長大成人，你仲留戀緊母體既乳房。

小飛俠症候群，你特登上網查過症狀，你都幾肯定，自己係一份子，但你始終都要成長，習慣。

因為你知道，無人有責任做你既溫蒂，無人有咁既責任。

而永無鄉，你已經唔記得左點返去。

呢套戲好撚中架，你知道。但你無喊喎。因為答案你早就知。而且呢個濕鳩導演，一定唔會比個好結局出來，你都知。

不過問心果句，比起重新來過，你比較想問：可唔可以同我傾下無聊野？仲要係好無聊好無聊果隻，因為你發現，你同女朋友，已經好耐無認真咁，做無聊既野。

黎耀輝話左俾我地知
好無聊咁去下izagua
有啲地方只可以一個人去
重新黎過唔好咩？
唔好去izagua囉

你決定鳩up多一次，就去訓，或者，去扮訓。因為再唔訓，你聽日肯撚定返唔到工。

講起返工，你知唔知？呢個世界有啲工，唔可以射波，你果份就係其中一份。規律到無以復加，未做呢份工之前，你真係唔知道，原來一個人可以生活到好似一把間尺咁。

但間尺好易啪斷，你已經見過好多同事斷左，幾時到你？你都唔知。

你忽然好懷念，以前同班mk同學飲酒唱k通宵，忽下忽下然後請假唔返學既日子。唔知道，佢地而家仲有無唱k？你好記得，當年你地最鐘意唱既，係twins既飲歌。

捨不得有幾多，得不到有幾多？這經歷大概你也遭遇過。

唔想做間尺點解唔任性一次

話說今日你諗緊，當年你鍾意啲咩野。點解以前咁ON9，都可以咁開心。

你以前鍾意TWINS，鍾意吳雨霏，鍾意五月天。你老味，唔MK你唔鍾意。

其實你以前都幾MK，鍾意去埋啲MK地頭蒲：機鋪、冒險樂園、網吧……得閒行下格仔鋪，睇套戲，咁就過左一日。

後來，你都唔知發生咩野事，你唔再MK，甚至乎，你竟然考到大學。你諗緊，係因為你唔再鍾意五月天：定係因為，五月已經唔屬於你？

如果一生人有四季，你唔撚知幾時係春天，你想知既係：可唔可以，可唔可以唔好變成秋天？

而今識盡愁滋味，欲說還休……欲說還休，
卻道天涼好個秋。

有次，你同朋友去飲酒，講起以前既自己。
朋友同你講：「屌，邊個未MK過？」
你聽落去，覺得好心酸。

因為你發現，你個心原來唔想，最後有一個「過」字。

話說琴日明明有個回覆，問你去唔去死，條友相當有可疑。結果今日，條友就CM連AC一次過消失，應該係連囝出馬，乾淨利落，你諗緊，點解肥絲大隻無相同既遭遇。

不過，其實條友都幾弱智，如果你想死，就唔會係度9UP啦？真係想死既人，你清楚知道，多數係會默默無聲，就離開呢個世界。你好記得，你有一個朋友，就係咁，膠袋包頭氣體自殺，簡單無聲到不可思議。

究竟點解可以咁決絕？你好想問，但你都唔知問邊個，又或者，問到邊個。

生死之間有大恐懼。其實你一直覺得，夠膽去死既人好撚有勇氣。有勇氣死，無勇氣生存？問呢句既人都幾ON9，你知道，要生存邊使勇氣？只要學識咩都無反應，咩都無感覺，自然可以咩都解決到。

你話錢解決唔到？

朋友，你聽過綜援嗎？而且，你睇得出，就快有全民退保。感謝林鄭，係不久既將來，你又要比更多既錢，供養老友記。

重新來過？睇咁多戲，大家都知，失憶都唔可以重新來過。
更何況，我地又唔係主角。
時間慢慢咁過，其實好快大家會習慣，習慣唔無聊，習慣做認真既野，認真返工，認真處事，認真做人，認真打機。
就快連訓覺，你都識認真。

我一直相信內向毒撚終有一日都會學識咩叫勇氣，我以為我成功左，為理想離開一份無所事事無前途既工，但發現原來重新出發好難。我知道我既目標由一開始已經好遙遠，但我唔係嬲呢樣。
嬲在你已經無左當初清澈既思緒，能夠拋開一切專注一件事，而僅此一件事，除此之外，不了。
太多太多雜念，令我自己都懷疑自己，其實係咪自己係一個安於現狀既人，所謂努力所謂奮鬥，只係做場戲俾自己睇，叫自己一世做份垃圾工，安份守己，乖乖承認自己既失敗。